<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nERPa blog</title>
    <link>https://nerpa.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on nERPa blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2016 21:27:53 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nerpa.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Как сделать скриншоты на видео Youtube</title>
      <link>https://nerpa.github.io/youtube-trick/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 21:27:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nerpa.github.io/youtube-trick/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В процессе ковыряния с блогом обнаружил интересную (недокументированную) фичу Youtube: оказывается, можно подгрузить картинки готовых скриншотов с их сервера. Ясен пень, что открытие невелико 8-) но как-то я раньше не задумывался, и вваливал ссылку на видео прямо в текст. Ну и понятно - грузится это все очень и очень долго&amp;hellip;&lt;br /&gt;
Картиночки-то - побыстрее будут! Да и мало ли где готовые миниатюры с видео пригодятся.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Делается это примитивно донельзя:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34;&gt;//img.youtube.com/vi/VIDEO_ID/0.jpg
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Вместо VIDEO_ID нужно подставить хэш видео.&lt;br /&gt;
Получается как-то так:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=uzpUaUIrabc&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://img.youtube.com/vi/uzpUaUIrabc/0.jpg&#34; alt=&#34;Просто пример картинки видео Youtube&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Там еще есть мелкие картинки, просто с другими номерами - это кадры по ходу видео:

&lt;figure class=&#34;img-responsive left&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;//img.youtube.com/vi/uzpUaUIrabc/2.jpg&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure class=&#34;img-responsive left&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;//img.youtube.com/vi/uzpUaUIrabc/1.jpg&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;


&lt;figure class=&#34;img-responsive&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;//img.youtube.com/vi/uzpUaUIrabc/3.jpg&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;div class=&#34;clearfix&#34;&gt;&lt;/div&gt;

С другой стороны, если ставить картинку и линк, то посетитель будет залипать не на твоем сервере, а на самом Youtube - минус тебе 8-) Короче, кому чего важнее, скорость загрузки против поведенческих факторов.&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/uzpUaUIrabc&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Благодарности</title>
      <link>https://nerpa.github.io/credits/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2016 14:27:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nerpa.github.io/credits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Тут буду писать список всех, кому благодарен. Кто помог, оказал влияние и прочая.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну, папе-маме, ясное дело - это номер раз.&lt;br /&gt;
Конечно, любимой и детям - что б я без вас делал 8-)&lt;br /&gt;
Alma mater = МФТИ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мои проекты</title>
      <link>https://nerpa.github.io/projects/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 14:27:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nerpa.github.io/projects/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это болванка 8-)&lt;br /&gt;
Маловато пока проектов, которые я готов выставить на всеобщее &lt;del&gt;поругание&lt;/del&gt; обозрение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пару слов о себе</title>
      <link>https://nerpa.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 14:27:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nerpa.github.io/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;div class=&#34;well&#34;&gt;
    &lt;em&gt;tldr&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
    В детстве увлекся точными науками. Небезуспешно участвовал в множестве школьных олимпиад вплоть до Всесоюзных. Закончил МФТИ. Работал в нескольких НИИ. В 90-е годы с наукой завязал в пользу программирования. Параллельно пробовал себя в бизнесе, где и провел следующие 20 лет, в основном на (топ-)менеджерских позициях.&lt;br /&gt;
    Сейчас на перепутье - размышляю, куда идти дальше.&lt;br /&gt;
    Но детская мечта напоминает о себе до сих пор! На науку времени и сил уже нет, программирую для удовольствия потихоньку.
    О том и блог.
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Но когда-то мы жили в горах!&lt;/em&gt; (*)&lt;br /&gt;
Жил-был мальчик. Повезло ему - папа с мамой постарались - учиться было легко. Точнее, очень легко. Даже, пожалуй, слишком легко. настолько легко, что, собственно, и учиться-то не было нужно. Потому читал мальчик вместо учебы разные книжки.&lt;br /&gt;
И попался ему в руки учебник, высшая математика для технических ВУЗов. Классе в шестом. И пропал мальчик.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше косяком пошли олимпиады, физика, химия, математика, даже новомодная информатика затесалась. Журнал &amp;ldquo;Квант&amp;rdquo;, газета &amp;ldquo;Поиск&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ТМ&amp;rdquo;, квазары, Риман&amp;hellip; что? Какой такой политех? Какой, к черту, завод?! Наука и только наука. Все остальное - не интересно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поступил в МФТИ, уже на втором курсе позвали работать в НИИ, с рабочим местом в макете кабины &amp;ldquo;Бурана&amp;rdquo;. Потом базовая кафедра в другом НИИ, вторая форма, первая форма, командировки, секретные папки - все по плану. Уже тогда пришлось сильно сдвигаться в сторону компьютеров. Разброс тем был широк необычайно, от Prolog и экспертных систем до авиатренажера, где и в машкодах кой-чего писать приходилось. А уж на ассемблере - буквально километрами. Идеальная траектория для советского времени. Только вот советское время раз - и кончилось. И оказался я в положении, когда не то, что жилья, но даже прописки нет и не предвидится. Два года молодой перспективный ученый отбомжевал (в прямом смысле слова), бегая от милиции, после чего на науку было решено забить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующий жизненный этап - работа в крупном производителе софта. Тогда его название знал каждый :-) Писали на C и плюсах, лично я делал почтового клиента. было невероятно круто! Во многом потому, что компания была очень ярко &amp;ldquo;физтеховской&amp;rdquo; - мы все были на одной волне. Параллельно мы с однокурсником мутили бизнес, уже было открыто наше первое ТОО&amp;hellip; И когда доходы от ТОО превысили огромную по тем временам зарплату в разы - каюсь, слаб человек - из программежа я ушел. Как мне тогда казалось - навсегда.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но - от себя не убежишь! Уже сильно потом довелось поработать и практически сисадмином (в режиме &amp;ldquo;начальникам тоже иногда приходится засучивать рукава&amp;rdquo;), и девелопером, и менеджером/&amp;ldquo;погонщиком котов&amp;rdquo;, и начальником IT. И всегда и везде я отвечаю за IT, хоть и параллельно с какими-то другими бизнес-ролями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Увы, я уже очень давно не считаю себя ученым. И даже программистом - тоже нет. Но все-таки иногда хочется чего-то такого&amp;hellip; постучать головой в стену с крупными буквами &amp;ldquo;невозможно&amp;rdquo;! Потому, что нет в жизни большего кайфа, чем эту стену все-таки проломить. И - чего греха таить - горжусь тем, что, если что, я и сам могу&amp;hellip; пусть медленно и коряво, но - напишу. Придумаю. Разработаю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одно плохо: считай, всю жизнь я работаю в компаниях, твердо стоящих на грешной земле. Всеми возможными конечностями. Никаких там вам метаний, никаких поисков, минимум неопределенности. Борьба - за повышение оборота на 5% в год, если вдруг 10 - фантастический успех, всем премии.&lt;br /&gt;
А хочется-то другого! Хочется&amp;hellip; чтоб никто такого никогда не делал! Заглянуть за край! Пусть это будет&amp;hellip; да хоть позорный Facebook, я согласен, даже без денег. Верю, что моя &amp;ldquo;большая история&amp;rdquo; еще впереди. И готовлюсь - читаю хабру :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я довольно давно веду несколько блогов. Изначально был один, но я быстро понял, что люди, привычные к теркам &amp;ldquo;за жизнь&amp;rdquo;, встречают размышлизмы о политике гробовым молчанием. А те, кто приходит обсудить классическую музыку, морщат носы, натыкаясь на пост о железе в спортзале. И все скопом дружно сруливают в туман, если написать какую-нибудь заумь про nginx :-) Всему свое место, короче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А писать иногда тянет. Хотя б для того, чтоб не забыть самому. А если еще кому пригодится - так и вовсе замечательно. Для полноценной статьи на том же Хабре этого чаще всего маловато, а вот в персональном блоге - в самый раз. И вообще, личный блог - замечательная возможность напялить какую-то (необязательно чужую) шкуру. Редко кто из тех, с кем я общаюсь по делу, видит во мне techie. Даже на Хабре, прочитав мои статьи, вряд ли кто представит меня человеком, написавшим за свою жись мильён loc в production! И атомная станция была, и реальные летающие сейчас самолеты, и утилиты для Reuters Terminal, используемые во всех крупнейших банках.&lt;br /&gt;
Вот и буду вести techie-блог, чтоб поправить это дело, хотя бы для себя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ведь &lt;em&gt;&amp;ldquo;когда-то мы жили в горах!&amp;rdquo;&lt;/em&gt; (*)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(*) С. Довлатов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>