<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>nERPa blog</title>
    <link>https://nerpa.github.io/tags/%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B6%D0%B0/index.xml</link>
    <description>Recent content on nERPa blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <atom:link href="https://nerpa.github.io/tags/%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B6%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Биржевая жадность</title>
      <link>https://nerpa.github.io/exchange-greed/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 21:27:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nerpa.github.io/exchange-greed/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Возможно, в мире есть разумные правильные инвесторы. Баффет, например. Которые долго сидят, думают, оценивают. Годами. Или ждут подходящего момента (читай, низкой цены).&lt;br /&gt;
Я не из таких!
Вот минимум раз в год я чего-нибудь покупаю. Эдак импульсивно, почти без анализа и прочих условностей.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чаще всего триггером выступает обещание дивидендов. За хорошие дивы я готов простить даже высокую цену. Мне почему-то всегда кажется, что уже пора хватать мешки - вокзал тронулся! Что интересно, я ни разу в таких покупках не ошибся стратегически. А вот слишком рано продавал (в том числе - в убыток) неоднократно. До сих пор вспоминаю нахапанный &amp;ldquo;на все&amp;rdquo; Сбербанк. По 55. Подождал-подождал с месяцок, а потом с руганью слил по 53. И что? Он практически тут же попер в небеса, и сейчас 125! Я реально мог озолотиться, но слошил&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот надеюсь, что сейчас я в похожей ситуации: опять нашел на меня стих нахапать новых акций. они очень похожи по текущей ситуации, по всем обещаны неплохие дивы. Ну и по традиции все немедленно поползло вниз. Правда, очень недалеко и неустойчиво: то выше, то ниже. Короче, пока трудно сказать, был ли смысл&amp;hellip; Вернее, так: ниже купить точно было можно. Но тут ведь не угадаешь&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все эмитенты для меня новые: ни разу не покупал, тем более - вдолгую. Больше всего взял МосБиржи, поменьше-поровну - ЛСР и Алросу, и на сдачу Казанский ОргСинтез. Поболталось оно около минусов, но вот сегодня отстрелило все наверх, и изрядно. В минусе только Алроса осталась - но на нее дивы обещаны, я ее и ниже готов терпеть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зафиксировал мысли - посмотрим, что сам буду про это думать через годик-другой :-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lock на бирже</title>
      <link>https://nerpa.github.io/exchange-lock/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 21:27:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nerpa.github.io/exchange-lock/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Из-за дикого роста большинства энергетиков, образовался у меня в портфеле дисбаланс. Доля электроэнергетики как отрасли превысила все разумные пределы! Неудивительно, ведь, например, Ленэнерго и Россети сейчас у меня показывают за 300% прибыли. Страшно даже подумать, что пишут в завлекательных текстах брокерские компании - там все 500, наверное :-)
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А вот нефтяники - наоборот - припали. Мне в принципе нравится идея &amp;ldquo;ленивых портфелей&amp;rdquo;, правда, как-то никогда не удавалось ее воплотить в жизнь. Но даже и без нее, когда одна отрасль занимает 70% портфеля - это неправильно. Давно хочу электриков проредить, в первую очередь - за счет тех, кто дивы не платит&amp;hellip; Но они не даются!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот уже почти решил замочить МРСК Волги. Не очень-то они мне нравятся, в принципе&amp;hellip; Но покупал я их дешевле 2 копеек, а стоят они сейчас 4.5-5. Стоили. Вчера. Захожу сегодня бегло поглядеть - а там 0.058! И как всегда - хз почему. Тьфу! Пока пишу - стало 6 копеек уже :-) Это мрак какой-то.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Россети тоже играют похожим образом, но там все еще веселее: есть шансы на приличные дивы, это ж госконтора. У них там накоплено - мама не горюй&amp;hellip; Сколько я в них сидел - ни туда и ни сюда! А теперь как поперли - рупь, полтора, два! Только ленэнерго как вырос примерно до 45 рублей, так там и болтается. Но у меня их мало - только их продавать смысла нет.
В итоге, образовался натуральный lock - вроде и желание есть сделать update, но никакой возможности! Сижу, жду :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Короче, на бирже все не слава Богу :-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>